梁家榮上月審視利君雅投訴後結案 馮建業兼任陳敏娟離任職務後卻重啟調查

港台工會在會議上知悉，梁家榮及時任署理副廣播處長（節目）陳敏娟8月14日前已親自審視對利君雅的投訴個案，並已作指導及檢討，同意毋須作進一步紀律行動，即個案已經結束，但由馮建業兼任陳敏娟離任的職務後，管方卻重啟調查。

趙善恩批評，重啟調查的理據顯然不充份，強烈質疑是局方發出有關決定，因本身是政務官的馮建業直屬商經局，難以相信決定與商經局和邱騰華無關，「如果上次調查已由廣播處長主理，佢又點會短時間內自己打倒自己，又要重啟調查呢？」

梁家榮昨被追問是誰下令延長利君雅的試用期和重啟投訴調查的原因等，均沒有回應。

公務員工會聯合會總幹事梁籌庭表示，員工考核報告極少引用性情、性格特質和操行的條件阻止公務員升遷，「性情難以衡量，唔知點拿揑，抽象囉，好少人引用……除非係有精神病，亂鬧人，影響到工作表現」，一般上司如不喜歡下屬，理由通常是「交唔到功課」，梁籌庭希望相關考核的條件不會被濫用。

係咪歧視南亞人？

咁勤力？

平機會有無咁勤力？

真，「如果係美國」利君雅小姐就可以用呢個理由告班仆街冚家剷歧視
btw寫咗email投訴同聲援未？
ccu@rthk.hk 同 台長 梁家榮 kwleung@rthk.hk

記住要send比公務員事務局、商務及經濟發展局同埋比商經局負責搞港台既檢討專責小組

send比港台冇用

快d制裁邱騰華同馮建業啦